 % !tex root= main.tex
\paragraph{Animaux et Prélèvements}
\label{par:AnimEtPrelev}
	Les souris utilisées sont issues d'une lignée hétérozygote provenant d'un fond génétique mixte \cite{Messeant2015, Messeant2017}. Les souris mutantes \mcrd et \gls{wt} testées sont issues des mêmes portées. Afin de prélever les cerveaux, les souris sont  euthanasiées à l'aide d'une injection intrapéritonéale de Pentobarbital (Ceva\textregistered) à une dose de 40µg/mg. Une perfusion péristaltique de \gls{pfa} 4\% est réalisée pour fixer les tissus. Le cerveau est prélevé et post-fixé dans du \gls{pfa} 4\% pendant 1 heure, puis transféré dans une solution de sucrose 30\% à 4°C jusqu'à utilisation. 
	
\paragraph{Génotypage}
\label{par:genotypage}
	Les animaux sont génotypés à l'âge de 7 jours par prélèvement d'un doigt d'une patte antérieure. L'extraction d'\acrshort{adn} de ce tissu se fait par lyse alcaline (NaOH 25mM, 95°C, 20 minutes) puis ajout de Tris-HCl 40mM pour arrêter la réaction. Une \acrshort{pcr} est réalisée avec les couples de primers Ef et Lxr  pour les individus \gls{wt}, et Ef et Wr pour les individus mutant (voir \cref{table:génotypage} pour les séquences des primers utilisés).Les produits de \acrshort{pcr} sont déposés dans un gel d'agarose 2\% - \acrshort{bet}. La migration dans le gel à lieu à 200V pendant 10 minutes et l'\acrfull{adn} est révélé aux ultraviolets.
	
	\begin{table}[h]
		\centering{
			\begin{threeparttable}
				\caption{Séquence des primers utilisés pour le génotypage}
				\label{table:génotypage}
				\begin{tabular}{|c || c|}
					\hline
					Primers 						& Séquence \\
					\hline
					Ef 								& 5'-CTC TTC TCC CTT CTG CCC ACC GAT-3' \\
					\hline
					Lxr								& 5'-AGT TAT ACT AGA GCG GCC GTT CAC CG-3'\\
					\hline
					Wr								& 5'-CCC TGG GAA TAT GGT TTC TCA TTG CT-3' \\
					\hline	
				\end{tabular}
			\end{threeparttable}
		}
	\end{table}
\FloatBarrier
	
\paragraph{Real-Time \acrshort{rtpcr} (\acrshort{qpcr})}
\label{par:qPCR}
	Les hippocampes droits et gauches ont été disséqués et immédiatement plongés dans 800µl de TRIzol\textregistered, broyés mécaniquement avec un TissuRuptor II (Qiagen\textregistered) puis stockés à -20°C. L'extraction de l'\acrshort{arn} a été faite sur colonne grâce au RNeasy Protect Mini Kit (Qiagen\textregistered). Le traitement à la DNAse puis la transcription inverse des ARN suivie d'une PCR (\acrshort{rtpcr}) ont été réalisées avec le RT\up{2} First Strand Kit (Qiagen\textregistered). La \gls{qpcr} est faite avec du SYBR Green/ROX qPCR Master Mix (ThermoFisher\textregistered) contenant une Taq Polymerase et des \glspl{dntp}. Les réactions sont faites avec 15µg d'ARN par puits pour être sûr de pouvoir détecter \gls{musk} chez les individus mutants \todo{a vérifier}. Les primers utilisés (fournis et testés par Qiagen\textregistered) sont dirigés contre \gls{musk} et \acrshort{26s} (sous-unité du protéasome, gène de ménage exprimé de façon stable chez la souris \cite{Wang2017}).
	
\paragraph{Coloration de Nissl}
\label{par:Nissl}
	Des coupes de cerveaux de 50µm sont réalisées au microtome à partir du cerveau de 4 souris : 1 femelle mutante, 1 mâle mutant, 1 femelle sauvage et 1 mâle sauvage. Une coupe sur 3 est séléctionnée puis montée sur lame avec de la gélatine de porc 1\%. Après séchage à l'air libre pendant 24 heures, les lames sont déshydratées et dégraissées dans des bains successifs d'éthanol 70°, 95°, 100° et de xylène. Les lames sont ensuite réhydratées dans des bains d'éthanol de concentrations décroissantes puis d'eau déminéralisée avant d'être plongées dans le colorant de Nissl (solution de Crésyl Violet).  Les lames sont rinçées dans de l'eau déminéralisée puis à nouveau déshydratées et immergées dans un bain de xylène. Le montage des coupes est fait dans du milieu Eukitt\textregistered (Sigma).
	
\paragraph{\Acrlong{ihc} sur coupes}	
\label{par:ihccoupe}
	Pour l'\Gls{ihc}, des coupes de 40µm sont réalisées au cryostat, et récupérés dans des puits contenant du \acrshort{pbs}. Lors du marquage, les coupes sont incubées 1 heure à température ambiante dans un sérum de blocage (\acrshort{pbs}, Sérum de chèvre 5\%, \acrshort{bsa} 3\%, Triton X-100 2\%), puis  incubées dans 500µl de solution d'incubation (\acrshort{pbs}, \acrshort{bsa} 3\%, Triton X-100 0.5\%) avec les anticorps pendant une nuit à 4°C avec agitation. Le lendemain, les coupes sont rinçées dans la solution de blocage diluée, incubées 2 heures avec l'anticorps secondaire à l'obscurité à température ambiante, puis 20 secondes avec du \gls{dapi} pour visualiser les noyaux. Les lames sont à nouveau rinçées dans la solution précédente, et sont montées dans du milieu de montage Mowiol ou FluoroMount-G\textregistered.
	
\paragraph{\Acrlong{ihc} sur cultures cellulaires}
\label{par:ihcculture}
	Des cultures primaires de neurones et d'astrocytes provenant d'hippocampes de souris sont fixés dans un mélange \gls{pfa}4\%-Sucrose 4\% avant d'être stockées à 4°C dans du \gls{pfa} 0.4\%. Les cultures sont rincées au \acrshort{pbs}, incubées 10 minutes dans du Triton 0.5\%, à nouveau rinçées au \acrshort{pbs}, puis incubées avec du sérum de blocage (\acrshort{bsa} 3\%, Sérum de chèvre 5\%) 2 heures à température. Les anticorps primaires dilués dans la solution de blocage sont ajouté pour une incubation à 4°C sur la nuit.  Après rinçage au \acrshort{pbs}, les cultures cellulaires sont incubées avec l'anticorps secondaire, puis du \acrshort{dapi} et enfin montées.
	
\paragraph{Mesures de l'hippocampe}
\label{par:hippNeuN}
	Après marquage des neurones contre \acrshort{neun}, trois mesures sont effectuées sur trois coupes par cerveau dans diverses régions des hippocampes droit et gauche : CA1, CA3, Partie interne et externe du Gyrus Denté ainsi que son extrémité. Les trois coupes sont choisies dans le sens antéro-postérieur pour représenter le développement 3D de la structure. Les mesures mutantes versus sauvages sont alors comparées régions par régions.
	
\paragraph{Lyse des tissus}
\label{par:lyse}
	Les tissus disséqués sont immédiatement congelés par immersion dans de l'azote liquide, puis stockés à -80°C. Ceux-ci sont plongés dans du tampon RIPA (10mL de tampon par gramme d'échantillons) additionné d'un cocktail d'inhibiteur de protéases (1:25). Les échantillons sont ensuite broyés mécaniquement avec un TissuRuptor II (Qiagen\textregistered) puis incubés sur de la glace pendant 1 heure avec agitation. Après une centrifugation à $20\,000G$, à 4°C pendant 15min, les surnageants sont prélevés et stockés à -20°C. 
	
\paragraph{\Acrlong{ip}}
\label{par:ip}
	Le dosage des protéines est effectué par BC Assay. L'équivalent de 3mg de protéines est dilué dans 500µL de tampon RIPA auquel est ajouté 5µL d'anticorps, puis incubé pendant la nuit, à 4°C sur un portoir en rotation. Des billes magnétiques (Dynabead\textregistered Protein G) sont lavées puis incubées avec la solution antigène-anticorps pendant 3 heures à 4°C. Le surnageant est prélevé et conservé comme contrôle. Les billes sont lavées dans du tampon RIPA, puis avec du tampon Tris 50mM. La séparation des protéines et des billes est réalisée en ajoutant du Bleu de Laemmli 1X chauffé à 70°C pendant 10 minutes. Le surnageant est prélevé et stocké à -20°C. 
	
\paragraph{\Acrlong{wb}}
\label{par:wb}
	Les échantillons sont migrés sur un gel Mini-PROTEAN\textregistered{}  TGX 10\% à 80V pendant 10 minutes puis 120V dans du tampon Tris/Glycine/SDS pour ensuite être transférés sur une membrane de nitrocellulose sur la nuit à 4°C, à 40V, avec du tampon Tris/Glycine. La membrane est ensuite colorée au Rouge Ponceau afin de vérifier le transfert des protéines du gel dans la membrane, décoloré par lavage dans du \acrshort{pbst}, mise 2 heures avec agitation dans du tampon de blocage (Pierce™ Protein-Free (PBS) Blocking Buffer) puis incubés avec l'anticorps primaire dilué dans le tampon de blocage une nuit à 4°C avec agitation. La membrane est lavée dans du \acrshort{pbst} puis incubée avec l'anticorps secondaire (dilué dans du tampon de blocage) 45 minutes. La révélation est faite par un kit Amersham\texttrademark ECL\texttrademark prime.
		
\paragraph{Anticorps}
\label{par:anticorps}
	Les anticorps utilisés pour l'\acrfull{ihc} et l'\acrfull{ip} sont présentés dans la \cref{table:Ac}.
	
	\begin{table}[h]
		\centering{
			\begin{threeparttable}
				\caption{Références des Anticorps utilisés et leurs dilutions.}
				\label{table:Ac}
				\begin{tabular}{c | l l l l}
					\hline		
					& \teteCol{Anticorps} 	& \teteCol{Source} 	&\teteCol{Réf.}	& \teteCol{Dilution}\\
					\hline 
					%%% Immunomarquage
					\Acrshort{ihc}	&Rabbit @-\acrshort{musk}	&Millipore		&ABS549		&$1{:}500$ \\
									&Rabbit @-\acrshort{neun}	&Abcam			&ab105225	&$1{:}500$ \\
									&Mouse @-\acrshort{gfap}	&Millipore 		&MAB360		&$1{:}1\,000$ \\
									&Mouse @-\acrshort{gfap}    &Abcam			&ab4648     &N/A\\
									&Guinea Pig @-\acrshort{glt1} &Millipore	&AB1783		&$1{:}5\,000$\\
									&Goat @-Rabbit-A488			&Invitrogen		&A11008		&$1{:}500$\\
									&Goat @-Mouse-A594			&Invitrogen 	&A11005		&$1{:}500$\\
					\hline
					%%% Immunoprécipitation
					\Acrshort{ip} 		&Rabbit @-\acrshort{musk} 	&Millipore 	&ABS549	&$1{:}1\,000$\\
										&@-Rabbit-\acrshort{hrp}	&Amersham	&NA934	&$1{:}20\,000$\\
										&@-Light Chain Rabbit-\acrshort{hrp} & ???	& ???	&$1{ : }1\,000$\\
					\hline
				\end{tabular}
			\end{threeparttable}
		}
	\end{table} 
	\FloatBarrier
	
\paragraph{Acquisition d'images et Statistiques}
\label{par:ImagesStats}
	Les images ont été prises avec un microscope Epifluo Nikon Eclypse TE-2000E équipé d'une caméra Photometrics CoolSNAP HQ2 (Fluorescence) et d'une caméra Qimaging Color Retiga 2000R (Lumière blanche).
	Les images ont été traitées avec le logiciel ImageJ \cite{Schneider2012}.